15歲少年因持有2張八達通涉盜竊被捕

警方昨晚在城門隧道往荃灣方向出口的巴士站一帶設置路障期間，截查一名49歲男子，並在其背囊內檢獲頭盔、護眼罩、反光背心、防𠝹手套及防毒面具等。該名男子涉嫌「藏有工具可作非法用途」被捕。此外，警方在城門隧道轉車站截查一名15歲男童時，在其銀包內檢獲兩張懷疑屬於他人的八達通卡，該名男童涉嫌「盜竊」被捕。上述人士現正被警方扣留調查，案件交由荃灣警區刑事調查隊跟進。

［行動］929細節出左了 唔該文宣 推爆佢

你搵唔搵到失主先
無失主原來盗竊 又來自創法律

想當年在地盤捉到個賊 偷野 黑警話證明唔到D野是邊個失主 無人主動報失 是告唔到佢 就放人

會唔會張八達通係班狗
扮家長咁派俾佢地
之後再跟佢地.....

咁更加加啲退八達通喇
帶>1八達通卡 =犯法

又9拉

我日日袋3張八達通（1個人+2遊客版） 出街， 點算。

16歲人 拎兩張八達通好正常姐 又無信用卡自動增值 驚有張卡無錢 咪拎張後備

如果我有幾種貨幣係身點算?
好驚呀 死黑警

屌你老母啦
八達通夠撚膽就實名制
唔係既偷乜撚野
仲衰撚過過偷底褲
底褲都可以話唔啱著 八達通？我呸

犯法囉

全香港揸多過一張八達通嘅人
而家全部同我一齊去就近警署自首

黑狗你有咩合理理由懷疑人呀

除非班狗 有保留收據
不過 呢D上到庭 唔難打 所以多數唔會真告

死啦
我夠帶幾張八達通出街
一張主要用
一張泊車
一張做spare
咁我咪拉得？

好似返左30-40年代咁呀

除非佢有兩張唔同名既個人八達通
唔係點樣話佢係盜取他人

兩部電話犯法之後兩張八達通又犯法

我自己用兩張唔得？？

咁帶2部電話會唔會比告係恐怖分子

唔知背脊有冇其他人名

我都有2張喎

不要話D鈔票都喺偷
衫褲鞋襪底褲又喺

49歲件友應該係地盤佬 岩岩收工

條

有咩好討論
係人都知班黑警9拉
根本係想拉你48小時 唔會告

就算個人八達通都好，有話唔可以比人用嫁咩？我成日都拎我張八達通比工人幫我買飯嫁喎

自首

頭盔、護眼罩、反光背心、防𠝹手套及防毒面具等

可以做乜野非法用途?

On9 有2張就係偷野嘅
班狗真係為拉而拉

鈔票都多過一張啦，你偷錢

我袋住4張點算
兩部電話nfc版，兩張實體卡

我買幾多張八達關狗撚事?

個官唔判guilty就得！

On9
你點證明我偷先

警察一向都係卸得就卸，真係有心服務社會咩，唔想做嘢就用盡方法耍走你，有心做你就乜都可以拎出嚟屈尻你

on99，我不嬲兩張八達通，一張停車場出入用，一張平時用，拉鳩我吖屌你老母

好明顯2張卡唔係犯法啦

根本係用合理懷疑旨在拉9你

合理懷疑係佢講，唔需要證明

水貨佬有幾多張??

派比人個下已經唔會構成盜竊

其實告唔告得入

黑警就係法律

如果比狗問張八達通係唔係你
你一答唔係 佢就可以用懷疑盗竊入你

邊條例話持有2張八達通就係盜竊

拉得！

莫須有

要讚一讚班狗今次有比到理由

新屋嶺留咗個位俾你

平時出街一張for屋企開門，一張for買野，一張for搭車，另一張for公司公數

咁係咪唔得？癡線

鳩拉

依家拉人志在48小時內打你一身姦你幾鑊

拉左先慢慢睇下搵唔搵到野做你，通常都唔係入你拉果刻

唔好傻啦
佢吿得入咩
不惜浪費公帑
玩程序
最慘係個細路
隨時俾人恐嚇講錯嘢
亦都可能比班畜牲打

一張個人 一張成人 一張長者 點睇
死黑警

長期用呀媽張citi八達通搭巴士有折

緊係告唔入啦
你又無失主
又無影到佢偷
你點證明佢偷呢
純粹係濫捕嚇佢姐
但黑警再賤d既就係扣佢張八達通
再追查佢去過邊 屈佢其他罪

我有三張呀屌你老母mon po狗
拉鳩我啦傻閪

我有3粒睪丸點算？會唔會俾人拉

有兩張八達通係犯法？痴線

後備八達通

成日見啲師奶拎幾張嘟兩蚊優惠機
幾時拉埋班師奶

但咁樣係咪都要坐48小時

我都有好撚多張喎屌
以前又有啲公司特別版派俾我
又有九巴月票
又有信用卡八達通
點撚樣算?

929出黎

告啦唔告正衰仔
等睇恐怖分子上庭比官屌

屌，我都有2張

又屈,死狗賊

推

屌你黑警我有2個1蚊係身...拉得未?

的士佬5,6部電話又盜竊??

除非有人報左驚話唔見8達通，仲要up得出no.

根本亂屈人罪名

痴撚線

之後可能有人會因為有兩張一百蚊被捕

又浪費納稅人d 錢

黑警喺砌生豬肉方面真係世界第一

都痴撚線 咁我有部電話又係盜竊？以後使唔使帶定收據出街？

push

話有兩張八達通一張係偷返黎嘅，
同話有兩張廿蚊紙一張係偷返黎嘅，
係無撚分別

屌你我5,6年前已經帶2張, 分開擺
怕唔見銀包都有錢搭車

屌

我長期有3張係身 全部都我名，係咪要拉我

袋住兩速碌7出街咪大撚鑊

仆街我真係有兩張···

我一陣收左去要去自首。

的士佬自己人來
點會告吖

屌 而家呢個社會變到好似黑警就係法律咁

我日日拖幾條女出街係咪要拉？

白色恐佈，純粹想嚇年青人。等大家唔敢出嚟

可唔可以告番佢濫捕

On9 la diu

電話插兩張電話卡都會被黑警綁架。

而家根本係咪都拉左先
莫須有罪名
一方面嚇我地等少人出
另一方面應該想谷高個被捕人數
跑數比較係真

我有suica 不如你告埋我勾結外國勢力

濫捕

屌! 淨係識蝦細路

我有3張，一張個人，一張smart，一張普通成人

可能搵到失主呢
不過有機會嗰啲八達通係之前啲人捐出嚟嗰啲

可以

咁撚樣都得

未夠18 有無社工跟？

我帶咗兩部電話出街，係咪犯法

下次銀包有錢都話你偷錢，點證明自己銀包d錢唔係偷果d

即係拎兩張個人八達通係手就係盜竊罪?
打上法庭呀仆街

無可能告得入 哂時間

林鄭出嗰個交通津貼嗰時話一定要用八達通計數
又每張卡上限唔知幾多錢

好多人受訪話自己因爲真係搭太多
要2張八達通先攞返夠1/4津貼

一個人有2張八達通有咩咁出奇。
你鐘意都可以買二張，大把人有2張。

扑你個街，遲下會唔會話我頭髮過長，盗竊左佢d頭髮架

後生是罪？

泊車一張
開門一張
搭巴士一張

我就咁數跟身都三張

屋企仲有張公司派既特別版八達通

幾時會因為持有2張銀紙被捕

如果派張有自動轉賬嘅八達通就仆街

嘥氣 上水大把水貨客揸十鳩幾張八達通賺交津又唔見拉？擺到明屈你48個鐘

我不嬲都有2張個人八達通 頂唔比人以為唔見左買過張 之後唔想退架咩?買張做後備唔得架?
真係乜罪都幫你強加落去

不如話銀紙都屬於銀行
衫褲鞋襪屬於鋪頭
身份證屬於入境處

全香港人都拉哂啦

搵咩失主
有合理懷疑已經可以拉你啦，合唔合理仲要係佢定

咁叫屈人
同流氓冇分別

仆街 咁我咪偷咗唔少傳單？會唔會畀狗咬

我身上有幾隻USB會唔會拉我

我袋兩部電話，點算

哦 你偷遊客錢

學生果D咪實名制
自動轉帳冇申請唔知

佢依家就係要9拉嚇d後生..
其實係度幫佢地訓練緊個膽

佢實名得就一人限一張啦
依家冇限嘛

係咪要全香港人都入過警署

我長期帶2-3個銀包，2張八達通，2部手機出街喎

我大把friend有兩張八達通

屌我一部私人一部公司
咁咪死得

因為條友係15歲細路
啲狗都係欺善怕惡

毅進仔你攪清楚八達通同身份證既分別未？

遲啲會唔會見到我銀包有兩張廿蚊紙然後告我偷咗其他人一張廿蚊

我諗8成機場員工都有2張啦

懷疑你銀包d錢係我既
我係警察
委任證？自己問警署

香港地唔會再有賊
零犯罪 全民警察

你唔好話我著緊件衫, 對鞋唔係我既?

作故仔作到三歲都唔信

大把貨車司機行幾個倉要袋4,5張八達通

無罪推定已成笑話

兩張卡方便隨時有張唔記得增值，有士啤
又可以用盡九巴啲減兩蚊機，有咩野問題？
利申已有兩張

告番非法禁錮 jap jap jap.

年輕就係罪

真係癡撚線 遲d袋兩張信用卡都畀人拉

關失主咩事, 班狗點証明到果幾張卡唔係我的?
香港好似重行到普通法的....
DLLM

搜到綠卡唔洗驚，直接話兩張都係自己
買同持有都係合法

你死LA, 拉得...

死啦幫老母攞多張都吾得？

邊告得入
不過佢地係要搞我地啊

日日帶住成堆美金出街 拉我呀笨

戇鳩

唔需要實名制
係警犬要證明張卡唔係我既
唔係我要證明自己冇偷嘢
唔好陷入自證既陷阱

呢單最後咪又要放人
唔使驚

你唔好問我點解有2部電話 關你撚窮咩

吾你老母呀，唔字都唔識打，返去5P啦

一張成人一張老人

會比人捉？

洗定籮柚

831

下世唔好啦

屌我三張喎過唔過嚟拉我

你死撚硬

兩部電話三張八達通自首會唔會好啲

本人有4張八達通，咁係咪會比驚賊拉呀？

罪加一等！三張

洗定8月15

x2 我依家都係咁

袋幾多張唔係問題
問題是果幾張是否個人八達通, 有冇顯示第個人的名字
又或者, 好似樓上所講, 係警犬之前扮家長派嘅
已 mark 哂號碼來裝人彈弓
如果咩都唔係, 咁警犬好多其他 case 都係咁
拉咗至算
就算第日打得甩當時已收阻嚇作用先

On9

物主有冇報警？冇就收皮啦，9拉

又唔撚係個人 兩部手機係唔撚係又告呀 唔撚見你拉撚曬啲的士佬 中環都大撚把啦

咁衝擊嗰班同水貨客做嘅嘢嘅程度都唔同

依家黑警就算告唔入都旨在拉鳩你48個鐘玩你

仆街連埋長者卡有4張 寫定不自殺聲明都得嫁喇

做乜自爆叫連仔del咗佢啦 一陣俾mon po狗見到上門拉你

有d地盤佬真係會好錫身 間中都見過有地盤佬戴頭盔、護眼罩、反光背心、防𠝹手套同防毒塵面具開工 特別係鑽牆嗰d工序

遲下一個人食兩盒飯盒都可以涉嫌盜竊

老屈呀

Rip

我估係less evil?
佢知自己黃咗
寧願話唔係自己
好過俾人check cctv

只有個人可以報失呀
租用冇得報失呀，要煲大佢

買八達通有冇單？

收皮啦垃圾5p 你邊忽見撚到個細佬有衝擊過 on撚9 屌鳩你都嘥時間

我都有幾張

舉證責任在控方！

要寫埋不失足聲明
失足墮樓/海/崖/軌/自己填

遲D你著底衫+面衫, 告埋你件面衫喺偷返黎.
『有底衫咪得囉, 做乜要著面衫? 係咪偷返黎架下?』

我屋企有五張
要唔要拉埋我？

屌 啲狗講晒 乜都犯法

總知冇寫你個名就係偷

呢啲捉完就放

首先証明疑犯有罪係狗方嘅職責
而唔係狗方話人有罪然後叫市叫証明自己清白

一張信用卡好似可以自動轉賬8張八達通，咁照計有8張都好正常

做得狗都無諗住善終

毅進狗，我銀包有兩個一蚊，快啲嚟拉我啦警畜

依d 9成打得甩啦

我個樣好窮 十隻手指菌哂黑邊
但銀包有張$100蚊 會唔會俾黑警拉我持械行劫 偷竊 傷人 公眾地方行為不檢 遊蕩 不誠實使用電腦

用人治法？
你咪證明比我睇
張八達通係邊個人被偷左囉

點解有成千個like都冇人做英文文宣講黑警亂拉人並襲擊啊婆啊？嗰啊婆有冇事？嗰靚仔放番未？冇人理嘅？

（有圖）太子防暴無差別拉黑衫少年，有個啊婆擋住，好似話：乖孫來㗎，跟住被警察推落地，最後少年被捕

新屋嶺留位

仆街 我有3張

死火！我有Oyster + Suica

係持有一個以上嘅硬幣

記得好耐之前有數據講過香港年輕一代平均擁有唔知一點幾定兩點幾部智能手機
喺呢個年代，根本有兩部先係大多數

由佢玩
佢就係想人驚，用法律以外方法製造白色恐怖

不過真係要確保自己唔好被消失
大聲叫自己名
大聲話自己被捕時冇受傷
預先寫定不自殺聲明

今時今日黑警拉人使撚講理由？所以獅鳥很重要，要好好保護鶳！

目的嘛有一個 乘機濫捕 收曬你身上物品加搜屋睇下搵到咩料 再證據搵證據推出你邊日犯咩法砌你一大鑊咁

我意思係有嫌疑姐唔使咁激動
警察都係懷疑盜竊姐又唔係已經一口咬定
仲有水貨客個班你又知道警察冇拉人？
新聞冇報唔代表冇嘅

而家都擺明係搵你番去坐48個鍾
再慢慢豆你 引你自己講錯野 就落叉廚

快D去自首~

睇黎好多人要去警署自首

你點證明銀包的錢係你的

係咪可以屈蔡一智偷手指?

港英餘孽 親日分子

漢奸係榮耀
賣國賊係光榮

屌你老母黑警係咪戇撚鳩

關咩法律事 佢志在捉你返去打48個鐘 冇諗住告得入

係時候10大荒謬罪名排行榜 譯哂中英文俾外媒睇
It's time to rank 10 most ridiculous arrests in both Chinese and English for foreign media

候選名單Candidates

9吋(總長度)月餅餐刀=藏有攻擊性武器
Regard 9-inch(Total length) mooncake knife as offensive weapons

鐳射筆=鐳射鎗=藏有攻擊性武器
Regard laser pens as laser guns as offensive weapons

擠迫地鐵車箱內非法集結
unlawful assembly in a crowded train compartment

十歲男童 58歲第三期肺癌"暴徒"
"Rioters" which are 10-year-old boy and Stage III Lung Cancer patient

頭盔 豬嘴 剪刀 樽裝水=有非法用途嘅工具
Helmets, Gas masks, Scissors and water bottles are tools with illegal purposes

急救 社工 立法會議員 記者通通阻差辦公
First aiders, social workers, lawmakers and reporters are all obstructing police administration

身上有額外八達通 銀包 電話 可能被視為盜竊證據
Extra octopus cards, wallets and mobile phones could be evidence of theft

煩請補充 以上顯示香港人權狀況受到有如第三世界軍警政權威脅
Please feel free to throw more ideas
The above points have already shown that human rights of HongKongers are under threats from an evil regime just like police states of Third Wotld

眼見一大堆年輕人 仲去喜茶 炑八 吉野家...最基本經濟制裁都做唔到 點對得住被捕人士？點對得住死去義士？

咁簡單都做唔到 你有咩資格去光復香港？

全部同我加以下Fb 有巴打已綜合哂各區黃店 有埋apps地圖 推己及人

200萬人得7萬人加左

兄弟爬山各有各做 只有團結才能戰勝邪魔

屌啦

收皮啦 我鋪頭報警有人偷野 cctv 影晒樣 有大頭
之後報左案，佢叫我下次再偷果陣要當場斷正 出左門口先得 就算家下佢係鋪頭出現都拉唔到佢 屌你老母都on撚9

志在濫捕鎖你48 屌你班黑警真係痴撚線

帶2張信用卡係咪打劫銀行

其實跟本唔會告得入

咁撚樣都得 唉

我日日袋2張八達通幾時拉我

我自己唔會掉單

我都袋住多個一張噃

我有張實體八達通
遲下ios support果陣電話開多張
咪奶晒野

又係拉咗先
根本唔會鋤得入

Is it

係咪on撚9
我有十幾張八達通啦
我成日都跌 又唔記得增值
咁點 係咪唔撚俾我搭車

係呀
以後香港市民再出現係條街度就犯法架喇仆街

呢個concept都拉得告得
以後你銀包有現金
都要證明唔係偷返嚟

我以前都不嬲有兩張
女朋友ON99 冇增值就幫佢嘟
依家有4張添 係咪要告我3次

CLS, 有幾多上咗年幾嘅人袋住兩、三張八仔。一於攞撚曬去退錢

根本拉左你先算 唔理告唔告得入cls

POPO我有二張 捉柒我呀 狗狗

明屈㗎啦

上次機場有人一張長者八達通就拉左

根本亂拉

我話你全身衫褲鞋襪都係偷返黎

唔好再用八達通 又要被錢黨錢賺 又要被屈偷野

唔識增值？又冇現金呀？

cls 咁我兩部電話又係咪要俾黑警拉
on99唔俾有咁嘅需要

洗定八月十五

下下check撚住有幾多餘額咩

我都兩張 搭車一張 返屋企拍片另一張

遲d 你銀包有兩張銀紙都犯法

我都有3張成人+1張小童

痴線我都有3張係銀包，學生，成人，小童﹙屋企樓下係拍卡﹚

估其中一張係綠卡

我都有2張啦 有多過一張都好正常喎

遲啲可能多過一部電話都會係偷嘢

真係黑警話哂事？！

快撚D將多餘八達通退返按金，咪撚益黨鐵。

要夾埋同一日做

咁有兩層樓果d 人係唔係貪污得番來的？

那些掃兩層樓或者啟德整塊地拍下來的又點計？

咁就唔會用偷野嚟拉啦

唔好笑住 依種白色恐怖 鳩捉
但都係無律師無議員肯出聲

如果今日證明唔到8達通被捕⋯⋯
聽日：
16歲少女未能證明身上衣物爲自己所有被捕
內文 16歲⋯⋯被捕，身上衣服即場作爲證物脫下，當中包括貼物衣物。

平時少打字

一陣我幫公司入票， 比黑警搜到我張票
咪老屈我盜竊左幾千萬

不記名既點叫偷

有幾出奇呀 大把車主都有兩張啦
一張入停車場入油用 一張自己搭車用

真係好撚on9

外國勢力

我係咪要坐監

仆街 我成打 坐爆都似

應該講緊個人八達通 有樣個啲

埋梨埋梨～集體賣八達通！

無受害人既盜竊

香港警察 只暴製亂

嘩 咁危險 等我地退晒啲八達通

我好多FD 都有幾張係身wor....

有朋友俾黑警跣過

自首啦

你仲唔係盜竊

你死啦你

DC狗大穫了

有啲人成日唔記得拎，逼住出多張
唔比人去退返張八達通?

請自首

一張泊車
一張機場staff
一張學生
一張成人
我係咪會終身監禁

佢重點係拉你返出去， 同嚇你

返去玩

槍決

痴能線，亂9咁屈，佢可以話你身上嘅野都係偷返黎都得啦

幾時拉過兩部電話？

上個月啦, 話人有2部話
懷疑人地偷電話要人地解鎖

我都會袋埋小朋友八達通喎so?
唔通幫啲幾歲小朋友袋又犯法

有兩張真係好撚平常
D狗未做過人唔太了解現實世界

垃撚圾 唔比我買既？

屌你老母你不如話我銀包既錢係偷啦

我日日出街都著兩隻鞋，好驚比狗拉啊而家

以前中學老豆真係畀多張我旁身買野食

其實重點唔係點解會帶兩張出街
係點解帶兩張都要拉

咁一定大把人犯法

yes, 同名同姓。你點證明世上只有你一個名？

香港係無罪推定，狗要証明你盜竊至入到，呢的係鳩拉，制造白色恐怖

我銀包有多過一張$500蚊
如果佢話我一張就夠用，係咪又犯法？
班友用咩邏輯諗嘢？

我3 張tim啦

唔該各位背咗佢
第210章盜竊罪第2條

如任何人不誠實地挪佔屬於另一人的財產，意圖永久地剝奪該另一人的財產，即屬犯盜竊罪，而 竊賊 ( thief )及 偷竊 ( steal )亦須據此解釋。

呢個係基本定義

建議全港有多過2張八達通嘅人去自首

仆街
我有3部手機，有時做嘢又有公司電話
八達通又有4張

改做激烈的油甘魚應該得

講到呢度我都悶而相信大家心入面都明
班狗係為左捉人打人 告唔告到都係其次
所以唔好再大安旨意同班狗講道理
只有暗處快速做事不被捕先係正確新做法

我一個人都有
8部電腦
7部電話
2部tablet
兩部電話或兩張八達通根本好正常

其實個個人都好正常
但係依家都係會俾人濫捕

不過香港人只識用 windows

我兩隻腳犯唔犯法呀屌你老母？

[10.1]主線任務:全港旗桿升起chinazi

袋2張有咩問題

覺唔覺我地發夢個時，仲差一種職業未開發？

手足入黎一齊討論下

cls

我自己都有兩張八達通

香港越黎越荒謬

我samsung 手機一張
個人八達通一張
仲有8張遊客版公司八達通（工作需要有時要帶遊客搭地鐵）

罪名好似好重

以佢地做法，你身上有咩都可以屈你偷野

佢哋自然識得咁樣屈架喇

Btw 有得我名, 即係有我個人資料, 一check就check到 完

1張搭車
1張買嘢食
1張大廈門禁
1張學校/公司門禁

仆街我有4張係身有d負左錢

我以前有時唔記得帶八達通會貪方便買多張
之後帶曬兩張出去，有時間先去退其中一張
兩張八達通喺身有幾閒
Popo唔係窮到連八達通都買唔起吖嘛屈人偷嘢
又話交十幾萬稅？

有錢係可以懷疑從事非法活動獲取金錢
幾種貨幣應該係國際犯罪集團

狗係得啲陰招

不嬲都有2張八達通

黑狗插贓嫁禍是常識吧

遲早要你證明你着條底褲係你，唔係就告鳩你

我屋企有四張

我一張個人
一張公司
一張係泊車買野既

拉鳩我囉死POPO
袋多兩部電話洗唔撚洗你批準呀?

點算 我都有兩張百達通

唔通我又偷竊？ 唔比我收藏？
我啲舊版都未影出嚟

吓？
我身上長期有兩至三張八達通架喎。
因為成日唔記得帶八達通，會係啲袋放多幾張備用。
犯法架?

咪變左大陸咁囉 有罪假定 要搵證據證明自己

香港普通法係無罪推定 疑點利益歸於被告

想問如果比popo搜到一張綠卡+八達通，應該認左佢定點？會唔會犯刑事